
\medskip

Parmi les angines, un quart nécessite la prise d'antibiotiques, les autres non.

Afin d'éviter de prescrire inutilement des antibiotiques, les médecins disposent d'un test de diagnostic ayant les caractéristiques suivantes :

\begin{itemize}
\item[$\bullet~~$]lorsque l'angine nécessite la prise d'antibiotiques, le test est positif dans 90\,\% des cas;
\item[$\bullet~~$]lorsque l'angine ne nécessite pas la prise d'antibiotiques, le test est négatif dans 95\,\% des cas.
\end{itemize}

\medskip

Les probabilités demandées dans la suite de l'exercice seront arrondies à $10^{-4}$ près si nécessaire.

\bigskip

\textbf{Partie 1}

\medskip

Un patient atteint d'angine et ayant subi le test est choisi au hasard. 

On considère les évènements suivants :

\begin{itemize}
\item[$\bullet~~$]$A$ : « le patient est atteint d'une angine nécessitant la prise d'antibiotiques »{} ; 
\item[$\bullet~~$]$T$ : « le test est positif »{} ;
\item[$\bullet~~$]$\overline{A}$ et $\overline{T}$ sont respectivement les évènements contraires de $A$ et $T$.
\end{itemize}

\medskip

\begin{enumerate}
\item Calculer $P(A \cap T)$. On pourra s'appuyer sur un arbre pondéré.
\item Démontrer que $P(T) = \np{0,2625}$.
\item On choisit un patient ayant un test positif. Calculer la probabilité qu'il soit atteint d'une angine nécessitant la prise d'antibiotiques.
\item
	\begin{enumerate}
		\item Parmi les évènements suivants, déterminer ceux qui correspondent à un résultat erroné du test :  $A \cap T,\: \overline{A} \cap T,\:A \cap \overline{T},\: \overline{A} \cap \overline{T}$.
		\item On définit l'évènement $E$ : « le test fournit un résultat erroné ». 
		
Démontrer que $p(E) = \np{0,0625}$.
	\end{enumerate}
\end{enumerate}

\bigskip

\textbf{Partie 2}

\medskip

On sélectionne au hasard un échantillon de $n$ patients qui ont été testés.

On admet que l'on peut assimiler ce choix d'échantillon à un tirage avec remise.

On note $X$ la variable aléatoire qui donne le nombre de patients de cet échantillon ayant un test erroné.

\medskip

\begin{enumerate}
\item On suppose que $n = 50$.
	\begin{enumerate}
		\item Justifier que la variable aléatoire $X$ suit une loi binomiale $\mathcal{B}(n,\: p)$ de paramètres
$n = 50$ et $p = \np{0,0625}.$
		\item Calculer $P(X = 7)$.
		\item Calculer la probabilité qu'il y ait au moins un patient dans l'échantillon dont le test est erroné.
	\end{enumerate}	
\item Quelle valeur minimale de la taille de l'échantillon faut-il choisir pour que $P(X \geqslant 10)$ soit supérieure à $0,95$ ?
\end{enumerate}

\bigskip

